---
menu-title: Место
weight: 40
---
#
# МЕСТО
Фестиваль проходит в красивейшем природном парке Daugavas Loki (Изгибы Даугавы). Сама река находится неподалёку (15 минут пешком). 
Величественные холмы, болото с живностью, берёзовая роща и старые каменные строения покрытые плющём ожидают тебя, Шаянин.

Рядом нет магазинов, так что запасись провизией, в том числе питьевой водой. Мы обеспечим напитки на месте, но наши запасы ограничены.


## Как добраться?

* Доступен также фестивальный шаттл из Риги и обратно, из аэропорта или автовокзала., заказать его можно у 
    [нашего партнёра](http://latvia-outdoor.de/shayanaland.htm)


* Общественный транспорт ходит на место фестиваля два раза в день с центрального автовокзала Даугавпилса.  Остановка "Ореховка". Обратите внимание, надо попросить водителя остановиться заранее!
    [Расписание](https://www.1188.lv/ru/transport/spiski/daugavpils-ao/malkalni/105258/103409/den/2018-05-25)


* Координаты для навигатора следующие: **26°50'57.10"E 55°52'33.10"N**  or  **55.875893, 26.849181**
    [Google Maps route](https://www.google.lv/maps/dir/%D0%94%D0%B0%D1%83%D0%B3%D0%B0%D0%B2%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D1%81,+Daugavpils+pils%C4%93ta/55.8758611,26.8491944/@55.8717293,26.6104813,20540m/data=!3m2!1e3!4b1!4m8!4m7!1m5!1m1!1s0x46c29430ff01c9db:0x400cfcd68f307f0!2m2!1d26.536179!2d55.874736!1m0)
    
    <iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m26!1m12!1m3!1d112963.13184779328!2d26.54043883133212!3d55.871573320566974!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!4m11!3e6!4m5!1s0x46c29430ff01c9db%3A0x400cfcd68f307f0!2z0JTQsNGD0LPQsNCy0L_QuNC70YEsIERhdWdhdnBpbHMgcGlsc8STdGE!3m2!1d55.874736!2d26.536178999999997!4m3!3m2!1d55.875861099999995!2d26.8491944!5e0!3m2!1sen!2slv!4v1495179725545"  frameborder="0" style="width:80%;min-height:400px;border:0" allowfullscreen></iframe>

* Добраться до места легко и без навигатора. Для этого:

Выезжаем из города в направлении белорусской границы по дороге P68, проезжаем Гриву, держась правой стороны.

На первом перекрёстке за знаком "окончание населённого пункта Даугавпилс" поворачиваем налево 

[Pic1](/images/location/1.jpg "Pic1")

Едем по этой дороге прямо до перекрёстка с церковью, на нём продолжаем двигаться прямо. Вскоре дорога сменится на грунтовую, продолжаем ехать по ней

[Pic2](/images/location/2.jpg "Pic2")

Проезжаем крупный перекрёсток прямо (фото 3) и двигаемся дальше

[Pic3](/images/location/3.jpg "Pic3")

Вскоре по правой стороне увидите легкозаметный столб с трансформатором и линию электропередачи, - это и есть наше место!
Итого, из центра Даугавпилса - около 28 километров; время в пути - полчаса.
Машины можно оставить на площадке около дороги, но так, чтобы никому не заблокировать проезд, в том числе, сельхозтехнике! Дорога (только пешком!) - указана стрелкой направо.

[Pic4](/images/location/4.jpg "Pic4")


## А где можно будет ночевать?
Шаяна не просто так пройдёт в мае и под открытым небом! Поспать и восстановить силы можно в палатке, которую вы должны привезти для себя самостоятельно. Возьмите с собой всё необходимое для комфортной походной ночёвки, спальный мешок – обязательно!
Если вы нечасто ночуете в лесу, хорошую туристическую экипировку можно взять в аренду в [туристическом клубе "Подснежник"](http://www.sniegpulkstenite.lv/) (Даугавпилс) 


## В конце мая не будет слишком холодно ночью? 
Статистика говорит, что температура ниже +6 маловероятна. Обязательно одевайтесь по погоде и подготовьтесь к ночёвке на улице. Мы будем согревать вас позитивной энергией и добром, но этого не всегда достаточно. На территории будут гореть костры, где можно будет погреться и выпить чаю. А самый настоящий Шаяновский способ согреться – отправиться на Energy Field и потанцевать от души!

